Mijn reis was erg melancholisch.
In het begin wilde ik opschieten, want ik verlangde troosten en meevoelen met mijn geliefde en treurende vrienden; maar toen ik Ik kwam in de buurt van mijn geboorteplaats, ik maakte mijn vooruitgang verslapt.
Ik kon het nauwelijks volhouden de veelheid van gevoelens die in me opkwam.
Ik ging door voor mijn jeugd bekende scènes, maar die ik bijna zes jaar niet had gezien.
Hoe veranderde alles in die tijd!
Opeens en verwoestende verandering had plaatsgevonden; maar duizend kleine omstandigheden Misschien heeft hij geleidelijk andere aanpassingen gedaan, hoewel dat wel het geval was meer rustig gedaan, misschien niet minder beslissend.
Angst heeft mij overwonnen; ik durfde geen vooruitgang, vreesde duizend naamloze kwaden die me deden beven, hoewel ik ze niet kon definiëren.
Ik bleef twee dagen in Lausanne, in deze pijnlijke gemoedstoestand.
Ik overwoog het meer: ​​de wateren waren kalm; overal was kalm; en de besneeuwde bergen, 'de paleizen van de natuur', waren niet veranderd.
Op graden de kalme en hemelse scène herstelde me, en ik vervolgde mijn reis richting Genève.
